# DBMS là gì?

DBMS (Database Management System) là một phần mềm quan trọng trong lĩnh vực công nghệ thông tin, đóng vai trò quản lý và điều khiển cơ sở dữ liệu. Cụ thể, nó đảm nhận nhiệm vụ lưu trữ, truy xuất và cập nhật dữ liệu một cách hiệu quả.

![hình ảnh DBMS](/dbms.png)

## Tính Năng Quan Trọng của DBMS:

1. **Quản lý Cơ Sở Dữ Liệu:** DBMS cho phép tạo và quản lý cơ sở dữ liệu, định nghĩa cấu trúc và quan hệ giữa các bảng.

2. **Truy Xuất Dữ Liệu:** Cung cấp giao diện để truy xuất dữ liệu một cách dễ dàng, giúp người sử dụng lấy thông tin một cách thuận tiện.

3. **Bảo Mật:** Bảo vệ dữ liệu thông qua quản lý quyền truy cập, đảm bảo an toàn và ngăn chặn truy cập trái phép.

4. **Tính Nhất Quán:** Đảm bảo tính nhất quán của dữ liệu, tránh thông tin mâu thuẫn trong cơ sở dữ liệu.
